<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Formuleren leervraag"
    id="dd69eb81-a99c-4f55-9e8b-f7a5903929cb"
    documentation="De begeleider stelt samen met de student of opdrachtgever de leervraag op, uitgedrukt in producten uit de onderwijscatalogus, (eventueel) aangevuld met additionele wensen en voorwaarden. De leervraag wordt geïnventariseerd en zoveel mogelijk vertaald naar beschikbare producten of een verzameling van producten. Er wordt met name aandacht besteed aan het vertalen van de leervraag van de student naar de onderwijslogistieke consequenties.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een belangrijk onderdeel van het formuleren van de leervraag is het maken van een keuze uit de elementen van de kwalificatiestructuur, die past bij de leervraag. Dat kan betekenen dat wordt gekozen voor het passende verbintenisgebied, bijvoorbeeld een specifieke kwalificatie als de deelnemer nog is ingeschreven op een kwalificatiedosssier, of de keuze voor een of meerdere keuzedelen. Als gevolg daarvan zal mogelijk de onderwijsovereenkomst moeten worden gewijzigd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;BESCHRIJVING VAN HET PROCES&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Vertalen leervraag naar onderwijsproducten &#xD;&#xA;De begeleider inventariseert met de student of opdrachtgever zijn leervraag en vertaalt deze leervraag in producten op een hoog aggregatieniveau uit de onderwijscatalogus&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Keuze maken voor verbintenisgebied&#xD;&#xA;Op basis van de leervraag wordt een passend verbintenisgebied (domein, kwalificatiedossier of kwalificatie) gekozen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Keuze maken voor keuzedelen &#xD;&#xA;Afhankelijk van het soort opleiding dat de deelnemer volgt wordt een keuze gemaakt uit het aanbod aan keuzedelen. Met de keuze voor één of meerdere keuzedelen geeft de deelnemer invulling aan de keuzedeelverplichting&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Controleren op toelatingseisen &#xD;&#xA;De begeleider bekijkt of de student de vereiste vooropleiding en kwalificaties heeft.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Controleren op urennorm &#xD;&#xA;De begeleider controleert of de onderwijsproducten voldoen aan de wettelijk vastgestelde minimum urennorm. Afhankelijk van de periode waarvoor de instelling roostert, moet de leervraag voor een bepaalde periode zijn geformuleerd en voldoende uren omvatten om aan die norm te voldoen.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Controleren op de relatie tot het behalen van een diploma of kwalificatie &#xD;&#xA;De begeleider controleert of de geselecteerde onderwijsproducten voor de student voldoende perspectief bieden op het behalen van een diploma of kwalificatie.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Vaststellen van randvoorwaarden student&#xD;&#xA;Aanvullend op de geselecteerde onderwijsproducten worden de randvoorwaarden voor de student vastgelegd, zodat bij het maken van het arrangement en het rooster daar rekening mee kan worden gehouden. Randvoorwaarden voor de deelnemer zijn aanvullende wensen en andere voorwaarden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Vastleggen van de leervraag &#xD;&#xA;De leervraag wordt vastgelegd en uitgedrukt in onderwijsproducten uit de onderwijscatalogus, inclusief de gekozen keuzedelen. De randvoorwaarden van de deelnemer worden tevens vastgelegd.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Afhandelen afwijking leervraag en verbintenisgebied &#xD;&#xA;Een leervraag van een student kan (gaan) afwijken van het afgesproken verbintenisgebied. Een deelnemer ingeschreven op het domein zorg, kan een leervraag hebben/ontwikkelen voor het domein hospitality en recreatie. Dan zal de verbintenis met de deelnemer moeten worden gewijzigd.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Input"
      value="(1) Nieuwe of gewijzigde onderijsovereenkomst of (2) Verzoek vanuit begeleiding om leervraag (opnieuw) te bepalen of (3) De huidige leervraag blijk niet te kunnen worden gearrangeerd"/>
  <properties
      key="Proces"
      value="De begeleider stelt samen met de student de leervraag op, uitgedrukt in producten uit de onderwijscatalogus, eventueel aangevuld met additionele wensen en voorwaarden."/>
  <properties
      key="Output"
      value="(1) Vastgelegde leervraag en (2) Keuze voor een verbintenisgebied en/of keuzedelen die verwerkt kunnen worden op de onderwijsovereenkomst"/>
</archimate:BusinessProcess>
