<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Arrangement specificeren"
    id="6502e011-7d96-4289-9905-2c230ed06de5"
    documentation="De leervraag wordt tijdens het arrangeren uitgewerkt naar een concrete leerroute, het arrangement. Dit arrangement is een aaneenschakeling van leertaken die de student gaat uitvoeren tijdens de opleiding. Dit arrangement bestaat uit producten op het laagst mogelijke (en roosterbare) niveau uit de onderwijscatalogus en aangevuld met de randvoorwaarden, volgorde, keuzes e.d. om het plannen (roosteren) mogelijk te maken. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Voor het bepalen van de leerroute van de student in de bpv is de matching tussen het leerbedrijf en de student van belang, want de student moet de leertaken kunnen uitvoeren bij het leerbedrijf. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;BESCHRIJVING VAN HET PROCES&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Opstellen arrangement &#xD;&#xA;Op basis van de geformuleerde leervraag zoekt de begeleider de bijbehorende producten uit de onderwijscatalogus (de leertaken), waarbij rekening wordt gehouden met aanvullende eisen (volgorde, periode en voorwaarden). Wanneer er keuzemogelijkheden zijn, stelt de begeleider verschillende alternatieven op.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Het BPV-onderwijsproduct is een vrij generiek product, waarbij de randvoorwaarden zijn vastgelegd maar de feitelijke invulling pas gebeurt bij de BPV-matching.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Vastleggen randvoorwaarden student per leertaak&#xD;&#xA;Als een student randvoorwaarden aangegeven bij het formuleren van de leervraag dan worden deze meegegeven bij de gearrangeerde leertaak.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Controleren op normen voor onderwijstijd&#xD;&#xA;Het arrangement van een individuele student moet worden gecontroleerd, of het past binnen de afgesproken normen voor onderwijstijd voor het betreffende jaar of periode van de opleiding.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Vastleggen arrangement &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;- Afhandelen niet te arrangeren leervraag &#xD;&#xA;Als op basis van de geformuleerde leervraag geen passend arrangement kan worden opgesteld, dan kan de begeleider opnieuw in gesprek gaan met de studet om de leervraag aan te passen. ">
  <properties
      key="Input"
      value="Leervraag van de student"/>
  <properties
      key="Output"
      value="Individueel arrangement, bestaand uit concrete leertaken"/>
</archimate:BusinessProcess>
