<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Vastleggen aan- en afwezigheid"
    id="9a68066f-2256-499b-95ed-6c7afb725b29"
    documentation="Gedurende de opleiding van de student wordt bij alle onderwijsonderdelen de aanwezigheid van de student geregistreerd. In geval van begeleide onderwijstijd (BOT) wordt deze aanwezigheidsregistratie door de docent uitgevoerd. In de bpv is de student zelf verantwoordelijk voor het bijhouden van zijn urenstaat.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Onderwijsactiviteiten kunnen verschillende vormen aannemen, bijvoorbeeld: lessen vanuit het rooster, een begeleidingsmoment met een onderwijsbegeleider, BPV, praktijkopdracht (buiten de school), workshops of activiteiten waarop kan worden ingeschreven, etc. Het gaat om activiteiten vanuit een onderwijsproduct. Een buitenschoolse opdracht die wel wordt gekenmerkt als onderwijsproduct, maar niet is ingeroosterd valt hier dus ook onder. Het gaat niet om zelfstudietijd en huiswerk.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Bij onderwijsactiviteiten kan de aanwezigheid van deelnemers ‘onbekend’ of ‘verwacht’ zijn. Met ‘onbekend’ bedoelen we dat niet van te voren in een informatiesysteem van de onderwijsinstelling is vastgelegd welke deelnemers deelnemen aan de onderwijsactiviteit. Er kan bijvoorbeeld bekend zijn dat een deelnemer het betreffende onderwijsproduct wil doorlopen, maar het is dan nog niet gepland op welk moment en op welke locatie de deelnemer het onderwijsproduct zal doorlopen. Bij bepaalde activiteiten komt dit vaak voor, bijvoorbeeld bij het studeren onder begeleiding, bedrijfsbezoeken en zorgactiviteiten bij ouderen. Hoewel in de meeste gevallen wel de periode bekend is waarin het onderwijsproduct doorlopen zal worden, is het dus niet mogelijk om afwezigheid vast te stellen. Van deze activiteiten wordt dus aanwezigheid geregistreerd. Bij veel van deze activiteiten gebeurt dit door de deelnemer zelf. Validatie hiervan zal naderhand door een onderwijsgevende moeten plaatsvinden.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;In de meeste gevallen is vooraf bekend welke deelnemers worden verwacht bij een onderwijsactiviteit. Het is mogelijk om de afwezige deelnemers te registreren (aan de hand van de lijst van ‘verwachte’ deelnemers.) Omgekeerd kan ook, door te registeren welke deelnemers aanwezig zijn. Later kan worden afgeleid welke deelnemers afwezig zijn.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De aanwezigheid van deelnemers kan ‘onbekend’ of ‘verwacht’ zijn. De docent of de deelnemer kan de werkelijke aan- of afwezigheid registreren. Er wordt aangegeven of er aanwezigheid of afwezigheid wordt geregistreerd en er is ruimte voor een aantal bijzonderheden. ">
  <properties
      key="Input"
      value="1) Rooster en 2) Vastgestelde aan- of afwezigheid van de student bij de uitvoering van een leertaak"/>
  <properties
      key="Proces"
      value="Registratie van de aan- of afwezigheid van de student bij een (geroosterde) activiteit"/>
  <properties
      key="Output"
      value="Vastgelegde aan- of afwezigheid van de student bij een (geroosterde) activiteit"/>
</archimate:BusinessProcess>
