<archimate:BusinessProcess
    xmlns:archimate="http://www.archimatetool.com/archimate"
    name="Opstellen visie onderwijs en examinering"
    id="42cbd105-e296-4057-8cc2-41ca52f0e470"
    documentation="Het team verbindt de instelling- en schoolvisie op onderwijs en leren met de eigen situatie en inzichten en vertaalt deze voor de opleiding, met zijn specifieke kenmerken en niveau, naar het leren van studenten dat hen voorbereidt op wat het werkveld, en de toekomstige ontwikkelingen daarin, van beginnende beroepsbeoefenaars vraagt. &#xD;&#xA;&#xD;&#xA;De visie op examinering is een afgeleide van de algemene visie op de kwaliteit van het onderwijs. De visie geeft richting aan het examenbeleid: de inhoudelijke, procesmatige en organisatorische keuzes.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;Een voorbeeld van een organisatorisch keuze is: ‘we examineren alles zelf’ of ‘we besteden de examinering zoveel mogelijk uit’. Een voorbeeld van een procesmatige keuze is: ‘we betrekken het beroepenveld bij alle processen van de examinering’. De examenvisie van een sector binnen een mbo-school is een afgeleide van de examenvisie van de gehele school.&#xD;&#xA;&#xD;&#xA;MOGELIJKE PROCESSTAPPEN&#xD;&#xA;* Verzamel eerder opgestelde visiedocumenten over onderwijs en/of examinering.&#xD;&#xA;* Neem het jaarverslag van de examencommissie van vorig jaar door en bepaal welke aanbevelingen waardevol zijn om op te nemen.&#xD;&#xA;* Bepaal welke in- en externe partijen een bijdrage leveren aan het opstellen dan wel herformuleren of aanscherpen van de examenvisie.&#xD;&#xA;* Beleg een of meerdere (al dan niet begeleide) sessies met de betrokkenen om tot een kernachtige examenvisie te komen, die past bij de cultuur en mogelijkheden van de organisatie. Gebruik hierbij eventueel het servicedocument Visievorming examinering.&#xD;&#xA;* Leg de visie vast in een document (of op andere wijze) en bepaal op welke manier u de visie deelt en overdraagt aan de rest van de organisatie.&#xD;&#xA;* Dien de examenvisie in voor vaststelling.&#xD;&#xA;">
  <properties
      key="Output"
      value="Visie op onderwijs en examinering"/>
</archimate:BusinessProcess>
